{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005547",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "계곡면"
    },
    "text": "谷面 (계곡면)\\n\n全羅南道海南郡\\n\n全羅南道海南郡に位置する面は、月出山から伸びた山並みが東西に広がっています。 面の中央からは渓谷川が西に流れ、霊岩湖に流入します。 農耕地はこの河川や湖畔に広く分布しています。 面を見てみますと、朝鮮時代には比谷面、清渓面、昆夷面にあたる地域でした。 これらの面と麻浦面の一部が合わさって渓谷面になりましたが、地名は清渓面と飛谷面の一文字ずつ合成して使われました。 現在、面は15の法定理を管轄しています。 このうち法谷里は法室とも呼ばれ、法堂があったことに由来しています。 思政里は社倉があったことに由来しています。 城津里は「ピョルナリ」という別名があり、がけに位置する渡し場という意味の「ビョランナル」が転換された地名です。 ソンジンはこれの漢字式表記です。 新坪里は月坪川の上流流域にある村で、大きな野原に新しくできた村を意味する\"セドゥル\"とも呼ばれています。 漢字で表記してシンピョンといいます。 蚕頭里は村の地形が蚕の頭のような形をしているため、蚕頭または蚕頭と呼ばれるようになりました。 チャンソリは村にあった大きな牛(池)に由来します。 黄竹里も同様に池があったため、モスゴル、モドン、ファンジュクになったといわれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "谷面はどこに位置していますか？",
            "answer": "谷面は全羅南道海南郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "谷面の中央からどこに流れる河川がありますか？",
            "answer": "谷面の中央からは渓谷川が西に流れます。"
        },
        {
            "question": "谷面の農耕地はどこに広く分布していますか？",
            "answer": "谷面の農耕地は河川や湖畔に広く分布しています。"
        },
        {
            "question": "谷面の地名はどのようにしてつけられましたか？",
            "answer": "谷面の地名は清渓面と飛谷面の一文字ずつ合成して使われました。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、法谷里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "法谷里は法堂があったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、思政里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "思政里は社倉があったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、城津里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "城津里は「ピョルナリ」という別名があり、がけに位置する渡し場という意味の「ビョランナル」が転換された地名です。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、ソンジンはどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "ソンジンは「ピョルナリ」という別名があり、がけに位置する渡し場という意味の「ビョランナル」が転換された地名です。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、新坪里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "新坪里は月坪川の上流流域にある村で、大きな野原に新しくできた村を意味する'セドゥル'とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、蚕頭里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "蚕頭里は村の地形が蚕の頭のような形をしているため、蚕頭または蚕頭と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "谷面の法定理のうち、黄竹里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "黄竹里も同様に池があったため、モスゴル、モドン、ファンジュクになったといわれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 495
    }
}